由助產士學生接收新症，孕婦說沒穿羊水便無再跟進，最終釀成一屍兩命悲劇！

2014年11月22日凌晨在瑪嘉烈產房產房當值，負責接收新症的是助產士女學生梁潔芬。她於2012年成為護士，案發時任助產士學生，至2017年才正式成為助產士。她量度死者王詠欣的體溫，發現是37.1度，沒有發燒，並檢查胎兒心跳正常。她表示按院方程序，問死者有沒有出血、穿羊水或肚痛的情況，死者均答沒有。她將面診的結果寫在表格上，交予上司後便沒再跟進。

聆訊另一個重點，是死者轉介到產房接受婦科治療時，負責接收新症的助產士是一名剛上完相關課程的助產士女學生，孕婦答她沒有穿羊水，她便沒有跟進。代表死者家屬的律師不禁質疑，若孕婦初為人母，混淆失禁和穿羊水，護士如何把關？助產士學生支吾以對說：「咁我都唔清楚」。死因聆訊官也不禁問，產房接收新症的工作，是否一般都由助產士學生負責 ？

代表死者家屬的律師質疑，是否病人講什麼，她都會照單全收？梁回答，主要是透過病人「主觀覺得係穿羊水」，她才會進一步檢查；而她不會用超聲波替病人照肚，因「呢個係醫生做嘅」。

律師再問梁，有沒有向死者查詢她是否失禁，梁表示沒有，因「唔會突然問」。律師再問，如果對方第一次當媽媽，不懂分別失禁與穿水，護士如何把關？梁支吾答：「咁我就唔清楚」。死因聆訊官追問，產房是否一般由學生接收新症？梁表示「要視乎人手安排」，耹訊官再問，到底當晚接收文件的上司有沒有核對資料？梁表示不知道，她交畢文件便做其他工作。

法庭其後傳召產房第二護士長羅彩霞，聆訊官繼續追問，院方是否要學生獨自收症。羅表示不知道當晚情況，但一般要有已畢業的助產士從旁一起會診，她看到排版上有另一名姓羅的助產士簽署，但她當時不在場，無從得知核對資料的情況。聆訊官追問，難道當晚產房工作很忙碌？羅表示人手的確很忙，因有一位婦人產後大量出血，人手很緊張。

羅表示，她不知瑪嘉烈醫生培訓助產士的課程如何，但她接受訓練的聯合醫院有教護士要仔細查詢，例如解釋失禁會有便意，但穿羊水會忍不到。

梁X芬 冇個好人

【一屍兩命】瑪嘉烈不知已穿羊水 懷孕23周婦一日後方知胎死腹中

一對新婚夫婦滿心歡喜迎接新生命來臨，兩人上堂學習如何做好爸爸好媽媽，怎料就在31歲妻懷孕23周時，一家由喜樂跌至谷底，妻子沒察覺原來已穿羊水，但因發燒和感到胎兒沒踢她，即到瑪嘉烈醫院求診。醫院卻沒發現她已穿羊水，更一度疑指示她出院，其後才發現嬰兒已胎死腹中，孕婦亦有嚴重子宮內膜炎，血液驗出大腸桿菌，最終留院5日後不治。死因庭今早開庭研訊這宗一屍兩命的悲劇。

今早由死者王詠欣丈夫曾坤洪詳述2015年11月事發情況：

21日

死者王早上往瑪嘉烈醫院上產前運動班，發現內褲有水，但未為意是穿羊水。同晚她告訴丈夫曾坤洪有發燒頭痛徵狀，她亦察覺自從下午開始，胎兒沒有踢她。兩夫婦感擔憂，趕往住所附近的荃灣港安醫院求診。
按港安當值醫生紀錄，死者表示胎兒活動減少。曾供稱，醫生聽到後建議死者留院，因即晚無法安排婦科醫生，夫婦最終決定立即前往瑪嘉烈醫院急症室。

21日晚上至22日凌晨

曾供稱，急症室醫生檢查後認為胎兒「強而有力」，但醫生自言不是專科（ 見另文： ），建議死者留院接受婦科檢驗。婦科由助產士學生負責接收（ 見另文： ），問死者有沒有穿羊水，死者回答沒有，護士作出紀錄並安排死者住院。

22日早上

曾表示探望死者時，發現對方發高燒接近40度，但院方卻不知。（ 有護士承認，當日沒幫死者量體溫，見另文： ）主診醫生看病人排版才發現「哦原來有傷風感冒」，但醫生依然堅持死者可出院，幾經家屬投訴，醫生才稱「咁你都可以等到退燒先出院既」。

22日下午3時

其間曾短暫離開醫院，收到死者WhatsApp，表示「個BB死咗」，遂立即趕回醫院。醫生說死者兩日前已穿羊水，嬰兒因無羊水而死去，並找來上司證實胎兒已死。曾要求立即開刀取出死胎，但醫生拒絕，堅持用「引產」方式排出死胎。有實習男醫生替王抽血，抽了3至4支，曾見太太頭暈和唇白，喝停對方。

22日晚上至23日凌晨

醫生給了多支「引產藥」給王，但都沒大反應，王留院當晚痛苦，要注射嗎啡止痛。至翌日凌晨，院方通知曾，死胎已順利排出。曾以為太太可以無事，但醫生不久告訴他，胎盤仍未排出，會落藥盡力扯出，但若有需要可能會整個子宮切除。

23日

●5am
醫生告訴曾，盡全力也扯不出胎盤，須做手術，但手術用的血需時安排，要稍等。早上7時，醫生告訴他死者有生命危險，X光顯示整個肺已受感染。

●8am
進行手術，醫生表示手術成功，移除了胎盤，不用切除子宮。但半小時後，醫生告訴曾，太太的情況「差咗好多」，須插喉。

24日

●清晨
院方告訴曾，情況轉差至需用強心針，死者因痛至掙扎「搶氧氣」，需要麻醉。

●8am
醫生謂死者有生命危險，只能保住心臟及腦部，其他器官要放棄，當務之急必須切除子宮，因擔心子宮是炎症源頭；但明言死者在24小時內連做兩次全身麻醉大型手術，會有生命危險，曾表示不要再拖，立即施手術。

兩至三小時後
手術成功，醫生確定炎症源頭是子宮。曾起初感安慰，死者可「過咗呢關」，婦科醫生表示他們專科可以做的已做完，剩下是ICU替死者消炎。詎料，半小時內，ICU醫生即指死者情況急轉直下，要用強心針，血液報告亦驗出大腸桿菌。

25日清晨
死者情況嚴重，要連接人工心肺，但接駁手術完成5分鐘後，死者心臟在啟動心肺機前已停頓及有血塊，宣告死亡。

今次大鑊鳥

乜都唔知 唔識

老婆都死埋，一世陰影...

好似警犬咁囉, 低要求高人工
一定出事

醫生都奶野喎

「唔知」「無留意」一向係職場必殺技，呢單新聞由上至下都係講呢幾句，加多句「唔關我事」，完美解決
香港已經同大6 接撚哂軌

可能最後一句死於不幸就算

是但推件學生出黎祭旗?邊個叫死者出院?

係意外，係不幸啫
死者已矣，搵個件啦

死胎感染得咁快

婦科由助產士學生負責接收
發現對方發高燒接近40度，但院方卻不知。（ 有護士承認，當日沒幫死者量體溫
主診醫生看病人排版才發現「哦原來有傷風感冒」

斷鳩估睇症？

今次又要睇下班醫生點interpret排版

收佢入院，但無人同佢聽胎心，好恐怖

聆訊結果係點都好....
醫生同護士咪又係繼續有得撈，人工照出

曾太同BB RIP

醫生護士跟程序做，唔會有錯，係意外同不幸

死者因痛至掙扎「搶氧氣」，需要麻醉。

隔住個mon都覺得痛

醫生做野唔洗你教

好慘...rip

應該無人可以承受到

作為父母死個bb 已經好大打擊
竟然過兩日同你講死埋老婆？

做女人真係好慘

護士黃潔珩(張志華攝)(蘋果日報)

註冊助產士黃潔珩於2014年11月22日在瑪嘉烈醫院當早更，在產前護理病房當值，她沒替死者王詠欣量度體溫，不知她隔了一晚便已發高燒。她只替胎兒量度心跳，及問死者「BB有無郁」 ，她稱死者回答「感覺BB郁、冇唔舒服」。

代表死者家屬的律師要求黃確認死者當日的醫療病歷，確認死者當時發燒達40度，且聲稱感到痛、發冷發熱和頭疼，黃指當時向當值醫生李盈報告，李醫生其後為死者診症。

李醫生為死者檢查後簽出藥單，但她當時發現李醫生未有處方必理痛，於是立即致電李醫生問可否改藥單，最終才為死者處方必理痛。黃確認李醫生在中午12時半簽出藥單，在相隔一個半小時後、至2時才為死者處方必理痛。

黃潔珩最初的證供指，死者回答她「感覺BB郁、無唔舒服」，律師向黃確認病履後追問，死者發燒40度又感到發冷，問黃認為死者的身體狀況如何？她回應「醫生嘅評估覺得佢穩定」；律師追問她覺得死者的情況如何，黃始回答：「我覺得病人係清醒嘅。」

最尾幾日受盡煎熬， 好慘

要怪就怪夏娃...

睇完呢單新聞好唔開心
係香港生存真係好慘
想要有安樂窩已經唔易
到生BB又要搵命搏
睇死條八婆助產士同醫生實冇事 冇嘢可以制裁到草菅人命嘅醫護人員
死者rip

燒到40度會講「無唔舒服」

卸膊同講大話來去自如

全面同支国接軌

屌你老母睇完堆時間表，心都寒撚埋

連環出錯，入院冇人check胎又冇人check體溫
好兒戲咁

個護士士好彩，⋯

過程好撚慘

吊你老母又拖警察落水

咁你就錯啦
發高燒唔係絕對會唔舒服既

她回應「醫生嘅評估覺得佢穩定」；律師追問她覺得死者的情況如何，黃始回答：「我覺得病人係清醒嘅。」

先係推俾醫生，再推俾死者本人，黐撚線
因為如果佢答「我覺得佢唔妥」就會引黎自已失職嫌疑
覺得佢唔妥又唔check？所以死都推俾其它人

屌你老母等時家人有病，老婆有喜
撞正呢種人就死得啦

但入得院日日量體溫唔係固定程序?

睇佢死個過程睇到起晒雞皮
明明滿心歡喜做媽媽 死胎都算 仲要受盡折磨先死
Rip

好慘 睇到心都up埋
Rip

又話醫院好專業，醫生護士好偉大

咁撚兒戲都有既

屌你老味

班醫療人員係medical records 做假都冇人知啦

一睇就知夾灑口供。老屈死者

巴打，你真係心水清

個護士回答，每一步都好小心，每個答案=唔關我事

完完全全睇得出係一個仆街

老公好慘

其實香港公立醫院婦產科因為雙飛之亂已經將程序“優化”哂，產前檢查要填哂問卷，如果個評估係底風險，就會俾助產士幫你生就算，基本上醫生唔會點理。。。
始終公立醫院人手不足好平常

其實佢哋已經去左港安先，如果當晚留院等第二朝見醫生，至少個母親未必會死，真係好似整定咁

RIP

睇到心寒... 如果再比班醫棍官官相衛既話香港醫療系統真係同強國接軌

40度無唔舒服
發冷無唔舒服
羊水已穿無唔舒服

哩啲仆街擺明就返工等出糧
護士應有既病人同埋心完全無晒

你呢D咪正戇鳩仔囉
發燒多數係會唔舒服
但唔舒服唔係絕對

佢話自己即時call醫生拎必理痛呢段就咁聽覺得好似想話比個官聽我有做野架
但根本就無關係

佔中期間

豬西一般既團隊

條𡃁無問老闆就話病人可以出院就孭鑊啦

唉，睇字都覺得好慘

shall we talk?

有冇做到唔知
但病人死左好似要封排版唔會再比人寫野落去

佢口供話問過個發緊高燒既大肚婆有無唔舒服話大肚婆答佢無
都明顯死無對證佢講咩都得啦
哩廷人有報應嫁

痴撚線梁潔芬樣衰到成隻人型豬咁

好撚似河田
隻手都好撚似

就快喺香港出個街突然死咗都冇得怨

搵助產士幫手生真係好恐怖
睇助產士張相都feel到佢地完全鳩流流 戇下戇下
十足mk妹讀唔成書先揀呢份工做
其實兩公婆見唔對路去港安已經醒水 點知咁啱撞正婦產科醫生冇當值
屌要生仔儲多幾個錢去私家算

呢個真係唔知
有冇唔舒服真係好主觀
但老實講到要上庭
個護士又好醫生又好
一定會諗好點樣回答

助產士應該要本身係註冊護士再進修讀
有錢邊個唔想去私家
冇人手呀嘛..
以前雙飛果陣仲恐怖

。有實習男醫生替王抽血，抽了3至4支，曾見太太頭暈和唇白，喝停對方。

如果當初順順利利抽到血做test又會唔會搞到今日咁

得啦，總知個大肚婆就無唔舒服
同你呢on9講都晒鳩氣

無唔舒服洗撚check完港安再去急症室
燒到40，發冷，穿羊水同我講佢會話無唔舒服

依條仆街仲做梗護士？良心過意得去？
佢個樣仲好風騷

我又無話佢一定會唔舒服
單純係指出你幾撚戇鳩遮
唔舒服咁撚主觀你話係就係唔係就唔係呀?

屌..痴撚線...整死左人上庭鳩up下就甩身
有報應架你
希望你到時生仔都係咁辛苦死完個b再死埋自己

邊度睇得出 人地話死者唔舒服係主觀

典型嘅"手術成功", 但"病人死亡"

而家人都死左， 真係講乜都得

但一個人燒到40度你覺得重係正常咩？

舒唔舒服淨係主觀
你真係on9
40度，穿羊水呢d就係客觀指標同你講，無可能無唔舒服，仲係度講主觀

發高發係唔正常同要好處理架
如果死者D record話佢當時血壓低同心跳快+發燒而個護士只係問醫生拎panadol既話佢去含撚自殺啦
但係發高燒=/=絕對會唔舒服
細路仔都係咁話更何況大人

公道d講,佢有問過/個大肚婆有無咁答個機會都係五十五十,就咁suppose佢老作又係太激進

有咩問題呀
死得個幾件
只係數子黎

鬼叫你唔係警狗消防英雄咩

所以佢咪record左加叫醫生 仲想個實習護士點

我發覺其實你真係好撚戇鳩架喎
明明只係講緊發高燒唔一定會唔舒服我唔知你成隻癲狗咁係度吠做咩撚野

真係起哂雞皮
好似每一步都推緊咁

咪係。。。我燒過38度都半死啦！重要40度？清醒？我自問基因差，我就一定係迷糊同唔舒服嘅。。。我覺得班人假口供，不過近幾年錄假口供其實都好似唔係咩大問題

執法部隊充分證明假口供係冇任問題

如果咁講佢係做左份內事，但整體而言我覺得香港醫療系統好恐怖

RIP

rip

唉 好慘....
個老公由天堂跌落谷底

RIP

公立醫院

我又真係唔信燒到40度會真係無唔舒服喎, 新人類呀?

入醫院去兒科病房同我行一轉再講

人地一早改左。醫護人員之外沒有知

最重要份野當時病人睇唔到 經手人係得醫護人員

佢地寫左咩改左物。得佢地知

你意思係個BB發燒唔會覺得唔舒服?

呢d唔使佢地諗

律師會俾份稿佢地讀

拎兒童同成人比
屌，原來你堅on9，晒撚d口水

又話果晚無量體溫？

唔一定會唔舒服
由頭到尾都係講緊唔一定
發覺好撚多連登仔鐘意歪曲人地意思

我覺得唔合理在死者會發冷但點會話自己冇唔舒服

另外就咁睇流程啲醫生係太忙定點 做乜撚野個個STEP都做錯決定咁

死者發燒40度 果陣咪量左

實習
你不如重讀，先再返來討論

如果兒童燒到40度，你確定佢唔會燒到變傻仔 ？

一班行外評行內

等左咁耐得呢個回應
原來細路發燒唔一定會唔舒服就 = 大人發燒一定會唔舒服

到最後一定成班醫生護士都冇事
香港醫護界最叻醫醫相衛
包庇自己友
拒絕競爭
做錯事就攞唔夠人手嚟做籍口
但一聽到要引入外地醫護同自己爭飯碗就話人地會拖低醫療質素
其實自己一樣鳩流流冇料到

唔會
除非你腦膜炎或者腦炎

好啦好啦, 我修正返, 個BB發燒唔一定會覺得唔舒服係咪?
OK, 咁首先, 你會唔會忽略左BB唔識講野話比你聽佢好撚唔舒服呢個事實?
好啦, 第二, 幾廿歲人會燒到40度都覺得自己冇野?

燒到抽筋呢？ 40度喎⋯⋯聽過啲醫生講細佬個腦未生好，有機會有損害

細路回答會比老豆老母影響
發燒冇唔舒服冇野
不過係37.6-38囉
成40話冇唔舒服點叫人信

個BB發燒唔一定會覺得唔舒服係咪? --> 係
你會唔會忽略左BB唔識講野話比你聽佢好撚唔舒服呢個事實? -> 喊/心跳快/呼吸率高/唔食野/膚色/面部表情等等都可以話比你聽佢有無唔舒服
幾廿歲人會燒到40度都覺得自己冇野 --> 定義無野

佢係咪實習都好,個助產士當時已經做晒佢既工作,通知埋醫生,有晒record仲想人點

咁正常佢個情況都會去睇有婦產科既醫院而唔係私家到等

醫護狗全面進場

條友好撚癲, 發燒會唔舒服呢個論點呢, 就唔係用"細路發燒唔一定會唔舒服就 = 大人發燒一定會唔舒服"黎推斷出黎既, 係有正常推理能力既人以自己發過咁多年燒既經驗推斷出黎既, 老實講我真係未試過發燒會完全feel唔到自己有唔妥

同我講緊既有咩關係
我無話過燒到40度但唔處理喎
再講燒到抽筋已經係另一個問題黎

其實都好defensive咁做啦
俾個客叫停左唔想做咪唔好做囉

又要入院 但血都唔想抽
哈哈

好撚慘 RIP

呢個真係唔關佢事
叫左醫生寫好哂record你仲想佢點follow
唔通佢自己斷症係死胎
冇處方下去拎子官頸擴張劑打入去?
如果唔係死胎係有得救既 反而應該打孕酮保著個胎
佢係護士係做唔倒呢D決定架

拉個醫生出黎問下就真

係有正常推理能力既人以自己發過咁多年燒既經驗推斷出黎既, 老實講我真係未試過發燒會完全feel唔到自己有唔妥
因為我經驗係咁就一定係咁
討論黎無意思

孕婦答她沒有穿羊水，她便沒有跟進。代表死者家屬的律師不禁質疑，若孕婦初為人母，混淆失禁和穿羊水，護士如何把關？助產士學生支吾以對說：「咁我都唔清楚」。死因聆訊官也不禁問，產房接收新症的工作，是否一般都由助產士學生負責？

代表死者家屬的律師質疑，是否病人講什麼，她都會照單全收？梁回答，主要是透過病人「主觀覺得係穿羊水」

即係照程序做咗就算？
就算見到有程序以外嘅嘢發生都唔會做唔會問？
病人係冇專業知識 都係靠醫護人員嚟判斷
咁係屋企自己生得啦 洗乜搵醫生護士幫手？

咁你憑咩講兒科果D BB冇唔舒服呀, 係咪冇"喊/心跳快/呼吸率高/唔食野/膚色/面部表情"bilibala就代表佢冇唔舒服呀 話唔定佢真係好唔舒服呢你點知呀, 拎BB黎講你真係high撚大左

個老公真係要搵人睇實
比我真係會想落埋去陪老婆仔女

所以當時佢咪通知左醫生,跟住醫生話無野 屌就屌醫生,唔通你期望個新手助產覺得自己比醫生專業

屌，又拉個醫生落水
醫護係2個獨立個體

咩叫做晒做到既野
仲有，助產士有職責監察病人狀態
高燒/穿羊水已經算係明顯病徵
佢都無發現，已經失職

第一，實習護士係一定要跟足程序，你唔係以為一個學生有能力做到程序外嘅判斷吓

第二，無論實習定做咗三十年，做程序以外嘅嘢=好就冇事，衰咗就真係釘硬牌

下層員工跟足程序做，衰咗只能怪個制度不足，不足以應付所有情況，上層應該重新審視同修正

睇晒篇文覺得學生個責任係最低
點解攞佢做新聞焦點
唔係話佢無錯 但好明顯係後面個幾件醫生護士搞成咁

學生唔識judge俾老細睇有咩問題?
個問題係點解學生收嘛
咪就係唔偷雞d野做唔哂囉
偷雞出事死貓你食
d野做唔哂死貓又係你食
winwin雙贏

公立醫院係咁上下嫁啦

總括而言我覺得40度應該冇咩人會係冇事 清醒由佢燒

屌佢老母睇佢份野
醫院好似美斯咁連續扭過六七個咁
連續犯錯左六七獲先害死人

睇完好撚心寒

個老豆一定頹撚左 無晒生存意義

身為一個媽媽睇完真係喊出來

就算高燒/穿羊水睇倒
咁你想佢點做management?
結果又咪落record/叫醫生

何況係個病人話冇穿 高燒又落左record
你都識講監察 見倒有問題唔通係個護士斷症落藥醫?

有人有錯但唔係咁樣樣去挑剔每一個關事既人囉

同意呀
所以個重點係個護士知道病人燒到40度佢做左D咩同埋病人當時其他vital signs

22 日下午 3 時

其間曾短暫離開醫院，收到死者 WhatsApp，表示「個 BB 死咗」，遂立即趕回醫院。醫生說死者兩日前已穿羊水，嬰兒因無羊水而死去，並找來上司證實胎兒已死。曾要求立即開刀取出死胎，但醫生拒絕，堅持用「引產」方式排出死胎。有實習男醫生替王抽血，抽了 3 至 4 支，曾見太太頭暈和唇白，喝停對方。

個B 都死左
點解唔開刀

終於有個心水清

例排都係推個細食哂

其實應該睇佢有冇跟足醫護準則 有冇做少

之前

好多單醫療事故都係醫生無嘢護士埋單

蘋果仲影哂人個樣

講真 呢單嘢個寫手想模糊焦點 放大佢答唔知 唔理解

法律上佢有權保障自己利益 對唔係完全知道的嘢答唔知 講錯多一句隨時比人入佢

但我覺得問一個9成機會係唔清醒嘅人，有半個人都係夢裹面有冇穿羊水佢鬼知咩。。。冇咩可能信到十足就唔檢查㗎

屌你話開就開即刻有位有麻醉科咩
定想生劏

但睇完呢單堅會好心寒

個老公開開心心諗住多一個家庭成員

而家搞到大細都無埋

你知唔知個bb點死，後來導致媽媽都死

就係無發現穿羊水

穿羊水，靠問 護士睇都唔睇，就話ok
靠問洗撚要班護士

冷血啲講細冇咗其實都冇咩所謂，但個老婆先係個男人最愛

屌你老味d垃圾教科書

什麼白衣天使。懸壼濟世

好心0米茶毒下一代

利申：細個真係以為真

無錯，懷孕到出世，都有機會小產/無心臟/胎死

正常個男人都會有心理準備無咗個bb，但邊個會預料到連老婆都走埋

個助產士至賤格
個死者咁嘅情況又會話無唔舒服啦

有無人知醫療費點計 我係佢老公都唔知比唔比好 做曬手術都救唔返 好慘

一日一舊水
係咪未用過公家服務

睇到個心好難受
真係好慘

唔係好明即係點？

又人手很緊張 已贏

你想點睇?
我就唔知香港係點啦 過左夜都冇醫生見過佢係已經好有問題
因為以我所知既檢查方法都要醫生做
你諗下個胎係子宮入面
最少要見倒子宮頸先知個胎有冇事

然後佢話冇穿羊水 又過左咁耐 陰道積水同子宮頸漏羊水都唔會見倒
係唯一子宮頸擴張會見倒 但係要用speculum 先睇倒

真係要挑剔既佢係可以用nitrazine paper睇pH
但係病人話冇 又要做test 係唔係唔信佢先
咁落去真係送入醫院係唔係都黎個lab test 全餐?

個point係 個護士已經做左佢可以做既野 (當然好似有巴打提到, 佢有冇做高燒既management)
個問題反而係醫生見倒高燒都唔做野 佢有問題多D囉

然後個個屌個學生

仆你個街
做醫護人員都可以咁無責任感同良知既
俾著我係個老公真係跳樓都唔掂

我估林病會話

因為醫護人手壓力先會發生咁嘅事

應盡快落實增加醫護外勞

係助產士錯

制度問題

睇埋個詳情
真係淨係關助產士學生事咩
我見到有醫生份喎

鬼叫你唔係高官有錢人

14年係助產士女學生
但12年已經係護士
叫做學生就可以咩都唔識？
你估宜家打機轉生轉職 之前啲技能忘記哂丫？

羅表示，她不知瑪嘉烈醫生培訓助產士的課程如何，但她接受訓練的聯合醫院有教護士要仔細查詢，例如解釋失禁會有便意，但穿羊水會忍不到。

護士有責任問係羊水定失禁
唔通得係瑪嘉烈冇指引？
仲有梁係助產士學生 但佢本身亦係護士囉
唔係將全部過失推到梁身上
但好難說服我呢個人係完全冇錯囉

可能手術室用緊

諗住人都死咗
點答都無人知？

其實好難就咁睇或者摸就知有無穿
我第一次穿左漏水果陣都唔知咩事，因為未到預產期
但半個鐘連續發生幾次，情不自禁咁有野吱出來先意會到
去到醫院醫生有用手檢查都話唔100%肯定有無穿，可能只係分泌物
要照超聲波先睇到羊水係咪充足

咪係標題黨攪到d人錯重點

個孕婦離開佐急症室入佐院咁多日， 有好多問題都係院入面發生， 個d仲錯

睇到都覺得痛

係咪要每幾個鐘探一次陰道？
佢得23周咋喎

Rip

做咗註冊護士先有得讀助產士

香港醫生咩都係睇佢頭
外國醫生就醫人，例如物理治療師係自己定計劃，香港就醫生指示

唔敢生仔了

佢本身已經係護士
只不過再讀埋助產士喎
Check清楚羊水定失禁會導致釘牌？

淨係識講醫生護士咩問題咩問題
唔識講政府冇俾足夠資源
唔識講香港人排急症有半數以上都係濫用服務
根本就係成個社會攤分哂啲資源拖低哂服務質素

好慘 睇字都feel 到佢地有幾痛苦

咪就係 一出事就卸膞
睇到呢d新聞真係好嬲

法庭其後傳召產房第二護士長羅彩霞，聆訊官繼續追問，院方是否要學生獨自收症。羅表示不知道當晚情況，但一般要有已畢業的助產士從旁一起會診，她看到排版上有另一名姓羅的助產士簽署，但她當時不在場，無從得知核對資料的情況。聆訊官追問，難道當晚產房工作很忙碌？羅表示人手的確很忙

怪個學生不如怪個制度 俾個學生收證好有問題， 因為學生經驗未夠， 醫院咁做會有幾會出現學生錯誤判斷

要屌就屌醫院

仲有， 入到醫院發燒冇人知， 個胎死佐又咁遲先知， 仲有個醫生見病人燒到40度趕人出院又係痴撚線

所以生b唔可以去公立一定要去私家就係咁解

政府就不嬲都錯㗎啦 人口上升嘅同時又好少新醫院落成，但呢件事一定好大程度上係醫生護士失職！

咁註冊護士係咪又可以咩都唔識
新手媽媽第一次點會知咩係羊水咩係尿
宜家啲護士講多句有冇特別野要問都懶
西口西面 趕收工咁

坊間都有ph紙去驗，我知唔係100%，但都算係一個test，以供參考。你話醫院無，ok

你都識講，普通人/甚至孕婦本身都分辨唔到。咁信專業人士好正常。

然後助產士(唔係護士，專業人士) 只係靠問，就評估個孕婦係正常，你話講唔講得通

護士係護士

助產士幫手生仔 要學習先可以做助產士，你明唔明呀

好撚慘 個爸爸心有幾痛真係不敢想像

唔好再執著羊水定失禁啦
朝早穿左水
夜晚入醫院
仲邊有水出？
問左病人話冇穿 其實同病徵一致
個律師根本問錯問題

我燒到39度都辛苦到差d暈
班友為左自保一定講d有利自己嘅證供
仲要喺死無對證

咁係咪要助產士先識分到羊水定失禁
護士既婦產醫學常識會少過/等同一個新手媽媽？

香港醫療真係每況愈下

唔撚係呀
唔睇內文，我會怪個學生
睇完內文，咪瀨啦你班仆街

你幾時有見過護士負責開鉗檢查？
探隻手指入去拎返出嚟睇下係分泌定胎水？
佢得23周咋 你估穿水真係如泉湧咩 好多時都係少少咁滲出嚟
醫生檢查唔出關護士咩事？

真係睇到好心up...

個問題唔應該搵個學生黎收証， 應該搵個正式成為助產士既人黎斷証

真係唔好喺政府醫院生仔

講左幾百次

冇人知個大肚婆係咪真係有講。有冇都係得護士講

有壓力係藉口

未聽過d醫療講過： 我一入職三五皮收入

你係護士？
我哋呢啲普通市民真係細分唔到你啲護士同醫生既負責工作

得d醫療人員自編自導

不過都慘。個老母係度 實話冇講過

最後有權篡改medical record 的獲勝

公家醫院會要你試哂其他方法都唔得先會開刀，擺到明呢單野係全部人都忽略左嚴重性所以出事。

利申：生仔個陣心跳大跌係咁叫人都冇人理，半個鐘後先有個新手入黎望兩眼就走左。

類似case一問
平時去門診，醫生開藥會問你有無藥物敏感
如果你答無(但其實有)
咁之後有咩事個醫生要負責？

有無睇晒全文丫on9仔

唔sure 就應該用儀器

d儀器買反來擺？

因為分唔到，所以可以亂槍掃射？
網上講嘢唔使負責任

病人答唔sure就用儀器姐
但病人直接答你無呢

你低能就真係唔好生仔啦

正路係引產，手術係有風險
唉

所以客觀分析
燒到40度，正常人都燒到渾渾噩噩
一個大肚婆邊有可能講，無唔舒服

然後班護士狗即刻跳出來話，舒唔舒服係主觀感覺

好似你啲護護人員 因為分唔到病人情況 又可以唔使負責任

唔使
因為冇人知病人對咩嘢敏感
藥有幾千種, 除非逐隻試

已經有個護士入左黎護航

比大家參考下，我36週時都疑似滲水，入到醫院醫生有人試紙幫我check, 話唔係穿左水。 咁我出左院一直到37週正常產檢寫紙俾我去照超聲波，發現胎水太少第二日要催生。
我到而家都唔知36週個次究竟係唔係滲水

呢到巴打多，勸你地第時老婆生仔唔好慳個幾萬蚊，去私家真係好好多。屌佢老味連生完聯針麻醉藥都冇，仲要一路聯一路鬧。

個陣聽人講萬一生個陣bb 有事公家設施最好最大機會救到

依個事教我地 老閪都講到最嚴重先
捉撚住啲走黎走去既白衫人，大大聲咁問撚住佢個病人依家點

唔係人地停幾日職 唔見幾日糧 再加個對唔住 程序問題

你就唔見咗個家庭，bb同老婆

都唔知個老公依家點諗，分分鐘諗唔開落去陪埋佢

Non jupas醫生

有大件其實都係番公家，一嚟錢，二嚟公院負責守尾門
如瑪麗

公家設施的確係好,呢次係d醫生護士粗心大意jer。

有時睇醫生都要帶腦,唔對路就去睇第2個

其實有record 看到==，

正常一般人都無藥物allergy ，除非身體出現好大變化

入左公家唔到你選，正宗聽天由命。公家忙，醫生護士粗心大意一定多

燒40度應該至少有95%人覺得唔舒服。我覺得係客觀
但法庭會諗埋嗰5%，所以佢拎主觀嚟辯護

唉
點都好啦
個過程我睇到既係 好多人都好求奇囉

痴撚線勁恐怖 睇到成個人好唔舒服
屌你老母呢啲醫療失誤一單都嫌多 真係要重判先得

香港其實唔係醫學霸權。係醫學極權

基本上無人可以好似香港醫生甘醫死人如拾草芥 唔需要負什麼責任

有醫護人員和蟹，唔得，上司出來和蟹，再唔得，醫院出來和蟹： 最叻講：件件case 唔同

最後把關：19 醫委保護協會出來和蟹

其實好撚慘。。。

呢條問題你想知就出去開post問

因為同呢個case冇關係

有藥物敏感， 答冇， 係講大話

唔對路可以去私家,
我老婆發燒睇公立,見正個on9醫生話無事無事,我出返去已經搵定私家醫生。

之後叫返我地入去話要住院抗生素。

個醫生應該無咩野經驗所以有第2個醫生芒住

要女人先得喎

男仔你試下咁

吊鹽水打抗生素

成單野好似立法會追問特首
「咁我就唔清楚」「要睇埋人手問題」
「會交由xxx跟進」「我需要詳細調查」
「要等調查結果」「 」

佢D medical records 醫生撩幾隻字
病人要拎黎睇 要填form 申請
唔會話放係度隨時拎得黎睇
因為佢地醫護太專業太勁 驚你平民唔識睇

到你申請睇果陣
等番3個月至半年 就會整好份records 比你睇

發緊燒唔記得咗又算唔算講大話

呢啲case外國告到啲醫療撚仆街啦
但香港就…節哀啦

最嬲唔係話佢哋醫死人 唔使釘牌
因為咁做冇人會做醫護

係呢班仆街睇唔出有內疚
仲係度個責任推來推去

唔只係近因

直正原因係香港人口溝太多大陸人 在學時已經好多大陸同學 或 父母自己係大陸黎
所以黑心 滅絕人性 求其是但 先係常態

22日早上

曾表示探望死者時，發現對方發高燒接近40度，但院方卻不知。（ 有護士承認，當日沒幫死者量體溫，見另文： ）主診醫生看病人排版才發現「哦原來有傷風感冒」，但醫生依然堅持死者可出院，幾經家屬投訴，醫生才稱「咁你都可以等到退燒先出院既」。

睇到我一頭霧水究竟邊晚無同死者量體溫？

Bb唔會扮嘅，真係唔舒服一定有sign睇到

好撚慘

rip

我係個老公 跳樓自殺前 一定做番有正義感既事先去死

唔敢係香港生

多謝泛民，多謝單程證

撚住佢地會唔會有反效果
暗地裏報復

又關咩事呀， 可以探熱架嘛

香港應該請啲海外專家或者北京指派醫護人員成立一個部門來監督醫療事故(唔參與醫療行為，但係可以全面查詢病案)，以免呢啲事畀人掩飾，最後不了了之。

醫生護士 一方面話好撚辛苦做唔停
同時反對 輸入外地人手 又反對增加學位

咁攪法 政府加多十倍錢又點先
護士30萬一個月好味 人手唔夠 做野無監管亂黎
一樣唔會掂

屌 你話平時傷風感冒咩咩發炎就算啦
我寧願我條女縫針可能痛少少都好過佢死撚咗
依家自己條女都顧唔掂 係咪想好似今次單野個男人冇咗頭家呀

上樑不正下樑歪

其實個學護好有問題
本身已經係註冊護士
有d經驗同常識都知
有d情況下唔可以信晒病人講既野
特別係產房 隨時一屍兩命
正常都係信客觀數據
就算出事都問心無愧

但個病人就咁講話無事就算
呢樣真係唔可以接受

其實一開始他地仲意寫d物上去。

病人係完全𠗐知

點改都無人知

北你老母
成個post你最撚戇鳩

你都on9 講到泛民可以決定政府政策

你睇番投票 愛國議員一樣可贊成單程證

除左40度之外成個程序都冇乜問題

法庭其後傳召產房第二護士長羅彩霞，聆訊官繼續追問，院方是否要學生獨自收症。羅表示不知道當晚情況，但一般要有已畢業的助產士從旁一起會診，她看到排版上有另一名姓羅的助產士簽署，但她當時不在場，無從得知核對資料的情況。聆訊官追問，難道當晚產房工作很忙碌？羅表示人手的確很忙，因有一位婦人產後大量出血，人手很緊張。

個標題係咪錯誤引導child登仔
講到係個助產士學生問題

呢段都講左要由一個畢左業既助產士一齊會診

而事件中條女 係學生呀！ 未撚畢業架
你讀緊書都唔一定畢到業啦 搵個學生單獨去不如搵我去啦

你可以話人手問題 管理問題

三十幾周時去循例公家檢查，有個大粒醫生（我估係最大嗰一兩個，年紀好大下，佢當時仲身邊有個實習醫生）做b超做咗三四秒都無就同我老婆講，個胎掉轉咗，好難順產，因為個頭向上
因為事前咁多次去私家B超都話無事，咁咪驚囉，又話要手動調位
過幾日再去照私家，佢話個b個位好好
當然唔排除一個星期內個b又再轉位
但真係咁好彩囉，都三十幾星期
又有次，啲實習醫生聽心跳，連羊水聲同心跳聲都分唔到
有時喺小節上，唔好剩係靠醫生

我個女小腸氣又遇到過一個on9醫生,
又係話無事無事,我係咁駁佢咀都當聽唔到,連個護士都幫我口話之前腫起晒,而家都腫腫地,好彩既係前後有3個醫生睇。

其實係香港冇人提

真心唔明。香港人見到其他地方有天災人禍 會捐錢

d醫療失誤 香港人唔識團結企出來

痛心

醫院出事最多講句sorry , 改善個程序
賠償無架, 病人點樣證明醫院疏忽
除左錢, 唔通可以賠命咩

咪撚話我五毛
去過睇急症
有時有啲大陸醫生（我估係做開，再落嚟嗰批）
睇症態度同細心好過你啲本地醫生

會賠錢?? 乜香港醫護會犯錯既咩??

佢地全部都係聖人黎架喎

最無敵答案: 係不幸, 係意外

其實香港d醫療局面。應該d醫護人員最開心

做野可以hea 都唔使負任何責任

只要不斷話份工辛苦。又可以加人工

你咁講最大問題 係又比番D醫護spin 去 輸入外地人手等於請大陸醫生

好似97前既香港 同97後既香港係兩個世界

突然得中大港大出黎既先會識醫香港人
其他地方既醫生突然會唔夠資格

超聲波就超聲波啦,超b

你講既情況又有可能,因為個bb到尾先
掉頭,所以有可能出現你講o個情況,有少少可能個bb就係呢幾日先掉頭。

唔好意思。全部死於自然死亡

係呀，佢係唔係護士學生
係助產士學生
即係佢已經有護士牌
Expect佢咩都唔識呢個概念係錯

而家請實會請好多剩係識普通話既大陸醫生。
大陸d醫生平均計重恐怖

梁振英都停雙飛啦。

不故其他問題無啦啦輸入醫生 真係ON撚99
流失醫生又唔撚提, 就無啦啦話要輸入醫生
輸入都算啦, 考試就要就大陸

其實講物9 都無用

聽曰個post 又無左

醫生護士又無事

身為香港人見到而家香港搞成咁真係好sad
政治上民主運動死係自己內鬥
經濟上淨係識抄賣甘於現狀唔進步
本身香港仲有世界級嘅專業界別令香港可以係亞洲中傲視同儕，比人覺得香港可靠，同荒唐嘅中國有根本上嘅分別
而家連唔同專業界別都唔做好自己
法律向中國跪低醫護早菅人命工程偷工減料
專業人士都自甘墮落
咁唔使2047香港都已經一國一制

上面已經有個入黎講到唔關護士咁
講下講下 原來係護士黎

當時都有咁懷疑，但個醫生睇咗唔知無三秒就趕我老婆落床
因為當時私家公家檢查係啱啱好隔住一個星期
可以就真係咁啱
又個可能性係個大粒醫生鳩流

醫護做錯野 , 好多時話人手唔救 忙中有錯

咁樣叫無拉拉要輸入醫生

公司唔夠人 , 個個開哂ot 咁, 個個都諗住搵到好路數就走
咁既情況正常公司係咪會請多D人啊?

我覺得唔關公家私家事

但一定要睇多過一個醫生。就算私家都有hea，有咩懷疑就睇另一個

普通照超聲波都係$1000既事，又唔係貴

人命搞到咁兒戲

一路以來既醫生流失就唔使理 ???

根本就係唔打算去理
等有事發生既時候事急馬行田

公司人材流失係咪應該反省下?
定係下下請D姐仔或者PART TIME入黎「頂住先」

外勞又唔止大陸醫生， 我朋友係政府見過鬼婆醫生， 佢話唔發燒洗食藥， 自己會好番

由一家人開開心心準備迎接新生命
到最後死完一個又一個...
個老公點面對

sorry 囉. 搵過另一個囉

其實大家有懷疑 可以試下其他國家既醫療

唔係D 咩歐美高等國家
係講緊泰國..馬來西亞呢D
好多一般香港人睇唔起 既東南亞國家 ....
其實相對香港下都唔錯

其實唔係錯晒
但當然要睇個別情況飲水休息好重要

唔夠人手所以員工想走, 你話應該點啊

a) 請多D人
b) D客將就下咪撚煩, 最好唔好黎

唔計過度治癒呢部分
台灣都好過香港

我都廢事講台灣 會有堆口腔期人仕出黎話台灣D 路好舊 D 樓好矮 香港D商場好新
將個point side track 哂

main point 係香港醫療既軟件好唔掂 (硬件包括交通同埋藥物一流)

呢個係關人手問題 台灣護士一對四 香港護士一對十幾 人地比既時間nursing care 當然會好啲
正正因為咁 有錢啲既人係香港都會去睇私家啦

唔好意思 我係指發緊燒唔記得有無藥物敏感
不過都係離咗題 算啦

德國助產士，事前會聯絡孕婦，歡迎你問任何問題。

香港助產士，未問佢問題已經黑面，問完一句會更加黑。

所以最後冇人咩飛？

平民 你唔識唔好問啦 我叫你咩就咩 答你都唔識架啦
我護士雖然讀書麻麻地 但受過專業醫療訓練之後 就會變身唔會出錯架啦
就算有錯都係因為你態度西 問太多 阻到我做野你自我檢討啦

仲衰過台灣

屌個別事件黎咋

叫我？你句原來喺邊度推斷出嚟
有護士牌代表識開鉗睇陰道，識照超聲波？
有護士牌唔係咩都唔識，但的確仲有好多嘢都係唔識
以我所知確認產婦穿羊水嘅檢查係實習醫生做嘅，講緊係一般就生得嗰啲，23周就更為複雜
我只係想講，醫還醫，護還護，上次氣管造口件事我係咁講，呢件事我都係咁講

有啲專科已經有case manager做緊呢啲嘢
不過會少個人做病房日常工作，即係又要請新人啦

咁你又唔係冇錢睇私家
做咩去公家睇?

以事論事
好多助產士執仔多過醫生
係私家先咁興醫生接生

助產士要註冊護士再讀十八個月先做到
咩叫mk 妹揀呢份工

但40度已經好大問題

呢度班人日日吹奏既新加坡都入口大陸醫生
人地沉左未

我係個老公真係殺人都似

呢加啲護士課程開到成街都係 dsd十分都有得讀 咁搞法遲早出事

好撚顛

其實大家咁快衝出黎做乜？

件案剛剛先查，而家仲係問緊急症醫生同收症姑娘，成單案十劃都未有一撇，咁快趕住下定案做乜？

就咁睇單野，最重要係睇當值醫生同主診醫生有無檢查羊水，同有無睇過病人個溫度，以及之後既處理

不如大家耐心啲，等埋醫生比口供先啦

原來助產士係要護士讀多十八個月先做正
上面有啲人講到佢仲係學生冇責任
好啦真係俾助產士接生
之後出咗咩事又推個波俾醫生 講埋啲咩醫還醫、護還護
係香港做病人根本冇權益可言

平心而論個孕婦當時清醒+講野有文有路，按既定程序問佢問題而佢答無唔舒服，點解唔信?

正常普通成人唔舒服要食抗生素，之後佢聲稱自己無藥物敏感，唔通醫生又唔信佢，之後要做皮試?

22日早上

曾表示探望死者時，發現對方發高燒接近40度，但院方卻不知。（ 有護士承認，當日沒幫死者量體溫，見另文： ）主診醫生看病人排版才發現「哦原來有傷風感冒」，但醫生依然堅持死者可出院，幾經家屬投訴，醫生才稱「咁你都可以等到退燒先出院既」。

依段入面無幫死者量體溫果位護士先係大錯喎

用下個腦啦根本醫生同護士都有責任 下下神化醫生屌鳩護士做乜

唔通果位認為係傷風既醫生係完全正確?

This is Hong Kong

嗰陣係學生，出咗單咁嘅野點解仲畢到業

去到邊有$先有權益可言
有$先有好醫生護士

依個post真係好多痴線佬
覺得醫生永遠唔會做錯，錯既只會係護士

當有人話醫生有錯，成班就屌果條友「又拉埋醫生落水，明明錯既就係護士，又話醫同護要分開，護士根本垃圾，XXXXXXXXXX」

紗布封喉個醫生都係出左事仲變做專科啦

咁短時間內septic shock無理由當時無其他vital changes
唔check temp根本就講唔通

依位巴打就心水清啦

屌喇星疏忽導致他人死亡都唔洗上身/釘牌無得撈，都應該係得呢行

b超你老母呀

新加坡都有mpf同堆房屋政策tim,
香港都有架,不過

連登仔求其講乜你就信到十足 之後越講越離譜

嗰陣係學生，出咗單咁嘅野點解仲畢到業 <-
成件事未完你估連登判官話有罪就有罪?
未證實有罪之前佢其他野無犯錯既話點解唔可以畢業? 定你覺得一日未判都唔可以畢業

疏忽導致他人死亡都唔洗上身/釘牌無得撈 <- 之前封人氣管造口果個護士比人停左牌啦，乜野叫唔洗上身? 不過你可以屌點解剩係釘幾個月牌，我都唔明點解罰得咁輕，但最少你講既依句都係錯

助產士害死bb
醫生害死個媽媽

其實由專業性、責任、後果去睇，新聞應該聚焦班垃圾醫生

戇撚鳩

算把啦
連登仔撚識呢啲咩

我個時生b都係穿左水幾十個鐘無人理
最後都係發住燒打住抗生素生
我係醫院擔心到喊
姑娘只係不斷話無位
前面好多人情況緊急過你

媽媽幾點exactly入醫院
幾時發現40度
40度果陣其他obs係點
果陣做左咩處理
呢D最撚重要既報紙佬反而無講/講得唔清

真係好撚慘，明明係件開心事最後點會諗到搞成咁
唔怪得d人話生仔係等於去鬼門關行個圈返黎

就咁睇，個護士缺少應有嘅sense，都有啲啲責任我覺得

真心唔明

次次醫療失誤。醫生好少公開名？

之後又繼續昇官發財

其實可以拍返套（來生要做醫生 仲要係香港個隻

九龍醫院紗布封喉案3 名專業失德護士，各被判停牌1個月。

幾個月都冇
有事起上黎醫生仲要包底

報紙佬要製造話題
影張柒相，大家又可以以貌取人，佔一大半討論
講啲唔講啲，又可以各打五十大板
香港真係可悲

都話未審到婦產科醫生囉

我意思之前好多都係甘

醫生又包乜底

On9 收症係個護士做哂？醫生唔洗睇病人？

Log Book要用原子筆寫正路冇人可以改到！一改就好明顯

外國醫療事故就舔舔脷$_$

時間耐咗，我覺得共慘黨其實冇點搞香港，係班仆街香港官同議員自己係到賣港刷鞋賴大陸，賣到岀汁。。。

經濟就班官唔做唔錯，錯咗近排都係卸膊就Ok繼續做唔會引咎辭職

今日咁就兩單 另一單就俾人插屎忽插死咗

個條乜鬼沙中線又偷工減料

香港幾時變得咁恐怖.... 但好似冇乜人理

個助產學生太新 要佢收產症但又冇經驗

冇人可以改到？

Are u sure ?

其實都好難好難打

1）medical record 經手人全是對家

2）口同鼻拗，醫生在實話冇

好似呢單甘

1）孕婦已死

2）醫生和護士發揮守望相助精神。齊齊話孕婦當時話無事

咁唔通撕爛個頁再寫反個日嘅事情咩，每個人經手人都要簽名，咁就好大規模地夾口供

唔識解釋你聽

請參考d金融炸騙局

成間醫院自己人。你唔合作 想揹飛

聽過好多人話公院生仔好似叫天不應叫地不聞咁 好耐先會有護士過黎睇一睇你
好恐怖
其實私院係咪跟進得好好多?但如果真係touch wood有突發事d醫生會唔會處理唔到彈返你去公立?

師兄做邊間醫院咁得意會二三十人一齊改progress note
又有咩方法改完notes無人知
求分享

咁你又啱唧，個部門都係個十幾個人運作
去過私家班護士好鬼團結，個個都幫對方口

但如果真係touch wood有突發事d醫生會唔會處理唔到彈返你去公立?

咁唔好彩出事你多數去icu
有得揀你會想留係將醫療當成服務業既私院
定係負責處理私院攪唔掂要送返入黎既公院

呢個就係私公立分別

私： 有事，主診醫生實要上身。全醫院唔係自己人。實跟緊d

公： 有事。大家鬥射ball! 結果大家主管都發現有危機！全醫院自己人！醫管局提供埋律師，唔係一個。係成隊律師。結果你明的 你見過有醫生最後要揹飛未

唉。二三十人？你係0米看得TVB d 劇多

一個department 得一個話事。 他話點做 下面一千人都要跟

嗯
大陸仔死返大陸啦

咁呢個真
有朋友讀緊nursing都係咁樣講
公院staff 點都有醫院頂住

私家反易易上身。因為好多醫生係book 地方用

唔似公立。反駐

痴線，好撚恐怖！
我係果個男人，除左報仇，仲有咩可以做？

我住個排就見佢會入黎寫Logbook⋯⋯公立我未試過長住，但我諗一樣掛

埃。如果你係他 就唔會諗報仇

因為可以做的唔多

對方仲要係年年有政府揼水的

隊冧佢地坐監都無所謂啦，成個大好家庭都無左，仲要睇班撚樣扯貓尾

不如你學下廣東話先啦

同埋他本野唔係我地以前反學d單行簿

係我地依家反工d大folder, 打隆的。你想要點insert delete. 易過借火

懶閪咪呢啲囉...乜都唔做,問吓病人就以為無事...洗撚揾你呀咁!

次次一有呢啲醫療事故，啲醫護一入嚟就無得討論，因為一定唔係醫護嘅錯，佢地有好多程序要跟，好難出錯同好難會有造假機會。咁點解會有醫療事故？吓，入醫院唔包一定醫好架喎 真係例牌答案

死因庭仲聆訊緊，明明有提出疑點，就已經出定嚟話唔會有錯 到底情緒投射完未？

成件野。我估最後死於意外 無人揹飛

如有興趣 可去死因庭 看下d之前相似case 的判詞

正常有能力當然去私院
不過想知私院對緊急情況應變能力去到邊
定其實佢覺得你有可能生命危險已經唔會再搞會彈你去公院

預左有d䕶士醫生狗出來護主

睇開d。師兄

就係咁先要報仇姐，佢地坐左監就受到懲罰啦，以家咁樣只有私刑先正路

正常私院知你風險極高/知你就快出事都會推返你去公院

香港你好少見到有呢d情況

所以有時我真心支持大陸d家屬的做法

唔好講咁多報仇、私刑呀，一陣真係有啲咩事，成班撲出嚟話連登教唆人行私刑

大陸更加啦，收錢先救人都救唔好，仲撚嬲！

用愛與和平感化佢地認錯，日日係門口唱海闊天空

我自己個人意見

醫生可以貪財。但麻煩最起碼有醫德

唔係9 up and 9 做

佢地覺得高危會死係彈去公家的

去到公院又係講彩數
醫療呢d真係好難搞

所以有時真係寧願俾小小錢去私家好過

你試下效法外國d法例。 會以刑事處理

我相信會少左百分之九十的醫療失誤

爸爸唔會放過你地

人都唔夠之下搵到個近乎零經驗實習生睇下你已經算好彩
當日真係做到嘢個班人個腦應該得返 「仆街産後出血，你淨係發燒無出血等下啦」

鬼唔望出事個家人係票投民建聯日夜支持起超支千億廢鐵 17億廢橋
跟住拍曬手減兩三億醫療開支個啲藍絲

如果唔係就Rip，下世記得唔好投錯胎
香港遲啲順勢引入Chi na醫生護士就徹底玩完

咁公平d講句
香港政府要負最大責任
根本冇心改善醫療 由你班人自生自滅
仲要cut funding
香港班醫護人員已經1個對好撚多病人
淨係改法例政府唔改政策都係冇用
到時人手更加外流去私院

醫管局無責任？。肥上廋下 同班高層玩山頭主義。

所以要廢除醫管局。引入外國非支那醫生

好撚慘...
個老公點算...

係香港仲想生仔要點算
私家醫院？會好少少少少少少...?

平平安安就好 有事咪又係彈番過公家
仲要唔係間間都有NICU 有起事上黎真係唯有多祈禱

香港啲醫療真係一日差過一日

私家未必有公院既器材。

以我所知，公院跟程序做事，相信程序確保病人獲得最大利益。假設所有證人冇講大話，從目前資料顯示似乎至入公院第一晚斷症無誤。病人無表徵下回答身體無事，又做過初步檢查，唔會發現穿左羊水（但穿左幾多？肚有冇變型？無講到）。及後發生一連串既蝴蝶效應就不談了。

值得問責既點亦都落在院方有冇「跟程序」，例如忽略左「探熱」（假設探熱係必做）。咁助產士就有可能犯疏忽，醫生亦可能會奶野。

至於上面出現嗰啲「一定係」、「大陸化」、「醫護狗」等等無事實根據既回覆，實在浪費討論時間。

其實成日都話醫療事故，個個都話護士狗垃圾咁，咩都要剩係識醫生負責，不如cut晒d護士佢囉。 醫院剩係得醫生咁就無事啦？ 係咪？
吊人容易，有咩方法先得架？

Set護士course讀十年先畢業咁就夠晒專業？一個好專業的護士就可以同步睇十幾個病人？

我都好想救救我地香港曾經引以為傲的醫療
理論上科學越黎越昌明， 醫療會更好。 咁依幾年大家突然覺得咁差 因為真係 課程差左， 定d大學生知識水平垃圾， 定係政府根本比太少資訊？
定我唔撚理 個助產士咁樣衰影埋相，一定係佢錯

報紙佬點報，連登仔就點睇，照單全收

香港真係幾十年如一日
市民愈黎愈有錢，學歷愈黎愈高，但只係投訴手法愈黎愈多，對自己ge無知就愈來愈不察覺

中國香港跟本一家親，香港就黎同大陸睇齊，遲d就會好多d乜7‘ ‘醫鬧’’
總之我親人死撚左醫唔好，就係你有問題

終有一日有民主？
咪又係咁投梁振英之流

咁就會導致：
either or both
醫療收費都會高多百分之九十
醫護人員少百分之九十

結果市民無醫生睇

無量體溫，又知佢燒到40度？
燒到40度都無人做野？(正常有發燒都唔會比你走，仲要40度)

報紙佬講到咁，件事其實真係好怪

不過報紙咁講，一定係真啦

無知一問，其實突然係病人血液搵到大腸杆菌，又有子宮內膜炎，又休克，又呼吸衰竭，又心臟衰竭，有冇可能會係醫院入面感染造成？

甘你老母

點解你回啲post可以有咁多錯字

而字都唔識打

反你老母咩

隆？㝫？

聽朋友講， 生完要等縫針，唔係接生個人同你縫針，生完佢會走佐去， 等第2個人處理， 呆等排隊到你先可以縫針

私院最大既應變能力就係彈你去政府醫院

政府無出糧比佢地?

所以要用blockchain做記錄

台灣

其實咁大單，炒左個護士又好捉佢去坐監又好，甚至乎搵人隊冧佢都好。
都解決唔到公營醫院資源不足問題。其實個root cause一日唔解決，一日都會有呢d不幸事件發生。

有人問，點解咁多年前冇呢d問題。
一來，傳媒普及性問題。
二來，我唔係護士，但係如果講好多年前，聽返d senior講 （唔係護士）workload 起碼少依家五六倍。 。

可以一試，但係唔認為會work

有醫院係助產士接生，實習醫生縫針

睇醫院
我個時係助產士接生同縫傷口
冇見過一個醫生

間間醫院做法唔同
你覺得做咗若干年嘅助產士可靠啲
定係最多得三個月婦產科經驗嘅實習醫生可靠啲

啲護士又賴鳩個病人
醫生又可以大安旨意推個波比護士同病人
又為係不幸不幸
啲醫生狗惡撚過藏獒架
之前新聞唔係有單醫委會裁定個醫生失德
成班醫生狗聯名投訴反對

其實我又冇乜所謂
生到就得
不過佢個時呃鳩我
話有得打止痛針
點知黎料個時話冇麻醉師
真係比佢激死

你試下搶野唔觸及刑事。只係最嚴重得紀律聆訊

仲要負責紀律聆訊係賊仔

我包你底褲都被人搶走

香港係甘

你一投訴。對面實否認 你明的

唔使問阿貴
D記綠全部存在大量不符合事實嘅嘢

我見過而家D姑娘非常驚病人家屬偷睇病人排版

好似某藝人生仔單案咁, 要證明醫護犯錯, 唯一方法係將過程拍片
唔係嘅話, 無可能從病人角度證明醫護犯錯, 有錯, 都只係病人錯

利申: 親身經歷

好慘 睇到都心up
個老公一定好大打擊

你有錢就唔會去公立醫院
已經請左十幾二十個醫生護士專門睇住你

仆佢個街咁撚樣都可以俾條八婆由學生做到正職
佢咁撚樣你死你事既心態點做醫護
睇佢副嘴臉火都黎埋
祝佢第時冚家有病都遇到好似佢咁既醫護
自作自受冇得怨

如果告唔入曾生老婆同個bb真係死得好冤枉

醫院同醫生乜都係求撚其

而且出面d 廉價診所，你有病剩係識俾抗生素，根本好有問題

又一個on9無認真睇

再嘈班醫護又聯署

返大陸住啦 親

依家問題係醫生同護士9流流咁睇症，唔好瀨資源唔夠

請問兩者有何關係?
有冇比錢同請十幾二十個醫生?

去美國住

其實點解要有註冊制度
就係因為比個牌你要有一定水平

我贊成引入英聯邦醫生護士
因為同一個水平

有$同比錢有何關係?

你講到好似普通民眾無比錢咁,所以服務衰係抵死

一分價錢一分貨
比多D錢咪有好D服務

你肯定?
知唔知英國/澳洲/NZ大學nursing淨係讀3年
好撚多都係無撚用同medicine/nursing/health science無關既垃圾theory
你又估下去得外國讀nursing既人入面有幾多會返黎香港?
我當班鬼妹鬼仔讀完nursing想黎香港做...但你唔識廣東話點撚樣算?

咁呢樣野就係另一回事啦
但你話無比錢,就肯定唔係

搵有經驗既外國護士黎咪得囉
菲律賓護士

廣東話呢?
菲律賓訓練出黎既係咪適應到香港工作環境?

作為父母，真係好心up。

算啦，佢2個都係假膠黎

做醫生有冇錢收都要有醫德嘅

好多成日話開放比海外醫生護士黎香港做既人根本無唸過實際會變成點
1. 有幾多想返黎?
2. 想返黎既人有幾多識流利廣東話?
3. 開得比海外你荒港共會唔開比大陸?
4. 每個地方醫療訓練都唔同...英國同澳洲都係英聯邦國家但nursing訓練已經差天共地...日常見既病又同....你要班友由頭讀起呀?
而架medicine同nursing既執業試根本係幫緊你班傻鳩把關
成班重懵醒醒話人保護主義

唔洗屌鳩我...我唔係香港做

根本政府就係刻意唔比錢改善醫療唔比錢醫管局出人而去形做一個香港唔夠醫生唔夠護士既假象 (講既係香港唔夠...而唔係醫管局唔夠) 但你班友又信到十足
洗撚晒你地腦等你用群眾壓力去逼人開放比外國醫護入黎只不過佢地知道根本唔會有幾多西方國家/先進國家訓練出黎既人會揀去香港....最終目的單純係開閘比大陸撚黎香港

巴打係邊做

好多人成日話引入英聯邦乜乜柒柒，其實唔諗下點引
當廣東話係requirement 既話根本都係請返去左英聯邦國家受訓既香港人

好大機會被野生動物/昆蟲殺死既南半球國家

形容得幾生動